@inproceedings{Bouthors-Crego-Yvon:JEP-TALN:2024,
    author = "Bouthors, Maxime and Crego, Josep and Yvon, Fran\c{c}ois",
    title = "Optimiser le choix des exemples pour la traduction automatique augment\'ee par des m\'emoires de traduction",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "582-604",
    note = "",
    abstract = "La traduction neuronale \`a partir d'exemples s'appuie sur l'exploitation d'une m\'emoire de traduction contenant des exemples similaires aux phrases \`a traduire. Ces exemples sont utilis\'es pour conditionner les pr\'edictions d'un d\'ecodeur neuronal. Nous nous int\'eressons \`a l'am\'elioration du syst\`eme qui effectue l'\'etape de recherche des phrases similaires, l'architecture du d\'ecodeur neuronal \'etant fix\'ee et reposant ici sur un mod\`ele explicite d'\'edition, le Transformeur multi-Levenshtein. Le probl\`eme consid\'er\'e consiste \`a trouver un ensemble optimal d'exemples similaires, c'est-\`a-dire qui couvre maximalement la phrase source. En nous appuyant sur la th\'eorie des fonctions sous-modulaires, nous explorons de nouveaux algorithmes pour optimiser cette couverture et \'evaluons les am\'eliorations de performances auxquels ils m\`enent pour la t\^ache de traduction automatique.",
    keywords = "Traduction Automatique,Recherche d'Information,M\'emoires de Traduction,Fonctions Sous-Modulaires,Traduction \`a partir d'Exemples",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4837.pdf"
}
